個個都話移民，但我想講其實香港真係好好(2)

個個都話移民，但我想講其實香港真係好好

繼續吹

成個post睇完，出過去果d人都同意樓主講果d野，唔同意果堆勁多淨係識講香港冇未來，買唔到樓，一國一制，講到咁好又唔去移民？ 講到尾就係移唔到民/冇資格移民。

唔好得個講字，你做咩唔移民先?

投資移民得ge係香港都比到首期我唔考慮喱d香港生存到ge人。

就講英國，英國五年工作簽證可以轉英國藉，好多世界各地人士都係未夠三十申請打工旅行簽證，係英國做左兩年野做得好搵一份有人sponsor 你長期工作簽證，再做滿五年就移得民(當然有考試果d)，同唔一定個個老細幫你申請，有人工要求，前兩年係年薪三萬八千磅左右。學術ge搵英國post doc 都可夠五年移民，而加可能唔一樣但大同小異。其實要求唔難，仲要英國買樓首期只要好少最啱連登仔。加上BNO去打工冇限額基本上實批去英國冇難度。咁樣成個post ge人仲唔快d去申請?

成功案例
我朋友大學畢業會計入 big 4 做 audit ，攞到牌就去左英國申請個打工簽證，入到間 bank 滿兩年就 sponsor 佢工作簽證而加搞緊移民了。

當然啦英國來講會計唔算好pay有牌都係一年6萬磅左右，實收每個月先港幣三萬五。

問題係除非你係金融行業or會計果d，而加香港d行業同倫敦好唔同，人地都唔計你d香港經驗。去到英國搵唔搵得返同一行都成問題，有信心而又覺得要移民我建議可以申請英國youth mobility visa 試下。唔好見到d外國讀書ge人移民生活得好好就覺得自己都可以係外國生活得好好。好多攞完個打工簽證去左英國賭波公司做 customer service (中文)輪二十四小時班(年薪2xk GBP)，兩年後都搵唔到人sponsor 就返左香港，仲要係英國住到好遠返工一樣要一個鐘以上。

因為移咗民既唔會上連登

其實個po係想討論叫人移民定叫人唔好移民架

認真，好多時就係俾朋友家人情侶拖住左離開唔到
如果當年唔係on鳩鳩無腦番香港，而家一早bc了，諗起都喊三聲
而家唯有別國技術移民

定係討論兩者嘅唔同
我好亂

算啦
都過咗去

其實香港除左安全仲有咩係好過其他地方

同埋唔知你盲咗定點
有幾個巴打都話自己喺外國過得好開心

問題係諗番起當時既思想係
朋友番哂去好落寞，家人響香港
一個人對住英國既冬天真係會抑鬱到想自殺
太短視無諗到香港會更差

唉，但世事就係無如果

有時唔係好唔好，而係你要移民都要有人收
全世界移民越來越來難，澳洲而加IELTS冇4條8都唔係穩收啦。喱個世界只要你夠有錢夠有料(高層or夠錢投資開公司) 國藉根本唔係一個問題。 但世界已不是唔識英文都可以移民紐西蘭加拿大的時代。

外國真係要有決心
短期一定難捱過香港

外國當然可以好開心唔係點會咁多人移民，但唔係個個都移到民同夠資格/學歷移民。去到外國唔代表你可以搵得返香港果份工的，好多時只可以做d西工。

而家人都大左，決心都大埋
所以已經揾好資料，下一步就係讀好英文
但番唔到英國點都有d遺憾

諗住去邊？

咩事

美加啩
澳洲不了

其實當初好多人嘅呀爺太爺走落嚟香港過陣都好難捱

移左民既我好開心。喺澳洲我搵到自己想做既工。
阿媽自己一個喺香港，都掛住佢架，所以依家申請緊個pr俾佢過嚟。
香港班朋友就算耐無見返到香港都仲會食飯，或者佢地嚟澳洲個陣都會嚟探我。你移民自己唔融入或者融入唔到係幾痛苦。

細個2讀u個陣都有homesick唔習慣，依家嚟左成10年咩都習慣哂。
香港係好既，不過樓主都講左，港共攪到依家香港咁。如果無港共係真係幾好架，但現實係邊有如果?

0個d直頭戰亂走難標準點同

點呀
買定離手未呀

而家我地個討論方向究竟係叫人移民定叫人唔好移民

其實無得叫唔叫
因為你永遠叫唔醒扮瞓覺既人

都係唔好移民喇

移民無得食譚仔無得落街買宵夜。大時大節又無得出街迫

不了不了

都係繼續留響香港叫春算

自由/上google/政治相對好/樓價相對低/醫療相對好
以你list既幾樣野黎換取
簡直係破壞哂等價交換機制

我就移先。大家繼續飲喜茶

當我為人多疑 但件事好鬼
有人開個新post但第一個回覆就水蛇春咁長咁錯誤歸納之前1001個討論重點 係咪要誤導後面入嚟既巴絲？

叫人唔好移嘅
九成原來一早拎哂外國國籍
有啲犀利到一開頭已講明自己有英美澳加籍
然後叫人唔好移民

第一個post都唔係我開
叫人唔好移既有佢地叫
我就有自己既路要行，只係吹兩句又食下花生

老老實實 移得民除咗為自已之外
最重要係為下一代著想
我就真係唔想下一代再係咁既地方成長

多個香爐多隻鬼

與其係咁不如上大陸叫人忠心愛國唔好移民仲實際
下個黨委仲唔係佢地？

這就是香港人

移一句
唔移兩句

假如有日美軍喺臭港空投十萬張綠卡
恐怕有人出埋海撈綠卡添呀

我住melbourne 天氣好既時候真係好好既，但差起上嚟都幾極端。而且溫差大
反而因為我地氣候無sydney咁易適應所以相比起syd我地仲未淪陷。
Melbourne 你如果習慣左天氣我覺得好住過Syd.
我syd住過前後4年，melb住左到依家6年

我做Financial planning.
香港俾人叫保險狗乜乜乜，但澳洲做financial planning係專業d，澳洲既監管都嚴好多。
我唔洗跑數，唔係做sales個邊。
我做比較back office, technical 多d既野。
我本身想做financial adviser,所以依家份工係向目標前進既其中一步。

老婆同我每人揸一層樓 點移民

你地覺得始終香港好，係因為你地係香港出世係香港成長，對香港有思鄉情義結。

咩住左十年都番黎，本質上同香港上一代成班大中華膠冇分別，你自己諗下你住外國果陣係咪仲係會睇香港新聞特別留意香港時事先？同d廢老心系祖國完全同出一徹，根本個人係外國個心係香港，所以乜都話係香港好，大香港膠。

但係呢d都係新移民第一代通病，係culture shock既正常現象，不過移民第二代就唔會咁樣，你試下搵第二代黎香港住，住一排佢都會話外國好過香港

最後，覺得香港咁好又唔回流？on99。

正常依家嚟講，讀書算係最平既一種方法。對比起投資移民個d.
我自己本身都係過去讀書先既，但最後留得低係靠我老公。因佢係citizen,用relationship visa.

睇情況。我嗰時做就等左快3年。中間temporary visa唔會有人請你
但如果你結左婚2年以上或者有小朋友就唔洗等咁耐。有聽過case半年就攪掂

啲人係咁
上post仲要有人話我 「人地岳華有資格我吹佢唔脹」 仲屈鳩我酸
係吹佢唔脹 但咪撚係咁「香港好 移民唔好乜乜乜」 成個藍絲廢老咁

人在英國
剩係工作環境已經冇得比
呢邊唔會office裝晒cctv 24/7有人實你話你做乜唔做嘢
唔會拎年假，去廁所，去斟杯水都有說話聽
星期五lunch之後全部半放工狀態
未夠鐘就走晒去飲嘢

你會覺得自己真係一個人
其他人都當你係人咁對待同尊重

咪就係我囉
問題係人地真係可以係做方唐鏡
佢都有權利去做
真心想移民既，使撚理岳華把口咩，自己行動啦
佢地響外國愈講香港點好點好，我反而愈心淡，因為係上左救生船既人先會有氣講：架船無事既，你地等陣好快有人救你
但架船就係鐵達尼，你唔走就聽凍死

我喺香港都係咁喎

你問我，我覺得香港好嘅係飲食，方便，有親戚朋友，同埋有錢可以有特權

其他優點真係諗唔到

你喺香港做返鬼佬公司咪可以咁
問題係超過9成都唔係咁
然後成個城市勁大怨氣
搭個地鐵都打仗咁

Sad but true

就當而家ok
第時當每日150個飽和到溝淡哂香港人再飽和
d資源只係僧多粥少到要極高級同有錢既市民先享用到，點解仲唔趁架船未沉時跳船

望下中期人口報告
新黎嗰批支那人已經係講蝗話>廣東話

過多十幾年，呢個香港唔再係我地熟悉既香港

係我傻
仲用post 1個樓主既傻鳩topic開新post

最高工時
最低工資
人均住屋空間
Work life balance

香港呢D輸撚晒

贏只係贏情感，贏朋友親人
但過多十幾年，到蝻蝗充斥香港個時就...

公立醫院已開始頂唔順

一早爆煲啦，屯門醫院d醫生走難咁走
私立都爆爆地，你睇下早排打疫苗，養和地下全部都係大陸人

之前咪有個post,有個中產巴打入左院，先驚覺原來中產都好以為好巴閉，病起上黎住私家就燒銀紙，等公立就等死

仲衰過台灣

台灣醫療唔係出名平靚正架咩，d台灣人好似話住美加都返台灣睇病。

健保

成個po都講到香港就來要玩完，抄低曬id 五年後訪問下有幾個真係移左民幾個得個講字

終於有人肯講出問題所在

大香港膠，其實同大中華膠差不多

其實外國你有錢都有好既飲食
但可能唔係放題buffet

行city super d 人個樣都閪
係行great先叫無咁大怨氣

惠康百佳唔好講

老實我覺得香港好冷漠，親戚都係好冷漠

閪港

你呢？
你移左未

班撚樣成日話掛住香港

掛佢老母閪咩

點解想移民，都同呢點差唔多

護照都攞埋

On9仔以為自己五年之後仲上連登

點解佢會覺得依個post無人移到民
大把人一早有passport

你移左民就成個po d人都移左民？

香港真係好好, 你地唔好移民.

利申有外國護照

Agree朋友 親人 童年回憶 集體回憶你係外面搵唔返
出到外國講星爺對白無人識笑 又聽唔明人地扮jeremy clarkson 好撚孤獨

利申 下年就移民

所以話澳門人已經贏香港人
人地有葡籍已經屌打你地班香港人

香港最大問題係2047

2047有咩問題？依家已經咁

就係唔知會點 但肯定會再差過而家十倍

英國呀...有錢都食唔到好嘅拉麵

我冇話過想移民呀

金田家先響covent garden開左分店

嚟到起碼難食1/3貴1/3啦
(不過都係會食)

咪就係囉
唔係唔俾思鄉，食下野叫下春
做下岳華都可以
但相對地個代價係減少融入當地社區

話外國好差唔及香港好個班唔該唔好渣住人地本護照宣揚香港好處

我係香港咁撚耐都係食過一次譚仔
重要係畀同學迫去食，完全唔知有咩咁好味
北佬口味真係特別d

我第一次見有讚香港樓價第一好食好住，有傷風感冒隨便睇急症室都可以過千千正評

許冠傑呢啲應該見一次問一次你今日放棄咗外國國籍未呀?

聽到許冠傑個名，即刻屌左一聲

但最簡單出個街都好逼人又有。。。

有錢住邊都好。。。 窮人唔好學人講移民

咁你不如用日本比啦，1500羊食到你趴係枱

我係用日本拉麵比呀
不過知道冇得比
我又唔係嗰啲嘈話香港最好乜乜
不過理性睇食嘢就英國唔多掂其實
應該冇咩人唔認同

又唔係，london肯揾窿路一定有好野食
睇你俾唔俾錢同dl app睇週邊offer啫
淨係nando's都夠做啦，知你澳洲都有喇

屌你老母
你搵到食
又申請埋你老母做乜鳩?
屌㭍大陸蝗申請成家黎hk
你就申請老母去澳州
我係澳州人一定屌七你隻港蝗

全部話要移民班垃圾
你地而家做緊既野
同每日150人黎香港既蝗有咩分別?
班鬼佬有話想你地黎咩?
跟本大家都係蝗蟲

我有錢有能力申請我老母過嚟關你撚事?
你唔好拎香港d on9社福政策嚟同澳洲比啦。
澳洲人擔心自己本地人濫用福利仲多過驚移民啦。
拎左pr要等4年先可以用政府福利，政府要求家人要有2萬aud喺銀行用作醫療費用架。
邊忽蝗呀請問
唔識就上網睇多d做多d research啦，唔好出嚟獻醜呀小朋友

你依個行為同係東京揾fries and chips，
跟住屌又貴又唔好食係一樣

咁鐘意Asia food你應該去亞洲囉

bc撚
做緊 big4
諗住做夠3年q埋就過英國

你係咪想講fish and chips?

fish & chips真係狗也不屌
寧願日日cheeky nandos

唔小心起咗你底 由隔離post走過黎
我都想移民 以前想做幾年野就專業移民
而家覺得外國可能會悶同埋我同嫲嫲爺爺關係好
家姐已經去左外國 細妹又打算去外國
我唔想扔低佢地 所以而家短期內都冇打算走
可能到40歲左右去外國半退休
想問下樓主幾歲？做緊咩？

做緊樣可以移民既工種
開始扣分既年紀

我未撚移民呀
因為我真係好撚想住喺香港呀
香港好好呀
你地唔好咁啦

遊客先會食fish and chips㗎啫
local都唔會無啦啦走去食

你咪住飽佢，無人拖你走

咁local都唔日日食拉麵啦
得一塊肉同D麵

其實local更加會
因為老麥kfc響d細town可能各得一間，但阿差炸雞，華人chinese takeaway, 中東kebab 同 以上人種開既fish & chips 開到成行成市仲有外賣

禮拜日鋪頭早關，唔想煮飯只可以靠佢地填肚

老老實實，睇唔到你想表達乜

local都好多去itsu wagamama食壽司
要唔要叫佢地都搬去far east住？

可能因為我喺london,真係冇乜人去食fish and chips
同事嗰啲都係鍾意食kebab sandwich pizza多

sorry，我住日本，唔係英國
我指日本人都唔會日日食拉麵，營養唔夠。

central london咁多選擇
你一出zone 3 就變成咁既生態系統

哦
咁你想表達乜？

唔係吖，我住zone 3,4
好多pizza 炸雞...
fish and chips呢邊反而冇

我之前住0個度就有既
有朋友都開fish & chips

香港好衰是肯定
問題無能力無資格移民
邊個有能力唔想走
未走果班想擦共狗鞋 賺埋最後果滴先走

剩係講環境同建築, 已經屌打香港, 你一落街見到周圍D建築物都唔開胃

咁你住得耐草地都想入下城
外國就係有咁既選擇

前面個post係度話咩係港共政權問題...賴得就賴
都5關事, 根本就係某部份窮人特別多事幹!
本身好地地你係hk做野, 安份守己有小小能力買/供得起樓ge,
你副身家對比返大6同資產lvl贏人地90條街...
5好話咩有樓個d都係大6,
自己上政府統計睇下hk住戶同本地, 外地/外國人比例la.
計埋公屋居屋劏房狗籠同私樓住戶總數係超出全港人數ga lor.
即是話, 保守估計有三成住公屋劏房狗籠ge係持有居屋or私樓ga
e+搞到甘大家都玩5耐
再係甘落去第時d人就會知咩先係真正慘情
大6有半個非洲, 而hk就黎變成印度
好多為反而反ge人係要甘偏激先搞到e+甘on9
先知黃子華都話la:「佢地少串魚蛋你補返比佢佢接受5到,
佢係要你少返粒先叫公平ge.」
仲有好多係假膠黎, 本身有d錢都走出黎話佢好窮嫌個社會未夠亂
睇返近幾年d黑惡勢力又走返曬出黎,
除jor南亞裔外我好少見有大6個d係會然黎, 可能我去ga地方少5g
e+就算想落lkf飲杯野都5敢一個人去, 根本就好似去jor印度甘

自從反國教到雨傘再到d旺角暴力衝突,
搞到e+hk d政策係愈來愈仆街...
仲有一大群廣東詐騙黨美容lun又走黎hk搵食.
又有d新移民係度幫人洗腦話大6好lun好,
搞到d基層辛苦jor5知幾耐ga血汗錢,
返到去買樓炒樓跟住又比人線到灘灘腰...
仲起埋曬d咩人工島...有d人仲好笑到話多返d地樓價會趺
cls ga, 個人工島係用黎割讓比大6又點會趺? 會趺佢地會買
樓價係會叭叭聲甘升lor

我個人諗嘢方面好西化，有時理解唔到其他人，d 歐美friend係喺Tumblr 寫blog 識，志同道合

小學已經去寫幾千字英文小說，本身有留意吓歐美時事，想快d走過去

一定會掛住屋企人，但係宜家嘅香港真係

其實有心，搭飛機真係會到
同埋而家又facetime
好過之前留學網都無得上要排隊等電話

1999

住過唔同城市 都係覺得香港地最有人情味
交通方便又多娛樂 俾我揀多次一定想做返香港人

利申:渣BC

係囉又彈出彈入
不過真係識d bc係無諗過番英國
直頭係連自己係唔係bc都唔知

澳洲三年
同香港比自然各有各好
但諗返香港嘅政治，經濟，環境
我都係鍾意留澳

係囉，係選擇黎，其他人唱好香港定外國好唔好住
最後都係聽者有心留或走啫

你弱智睇5明我都mo辦法ga
講緊hk比班貧民共粉懶本土派搞到愈來愈垃lun圾

點夠你打字都打唔到咁弱智

已經block左佢

挑 原來係真愛移民

你梗係可以心口掛個勇字啦

英國月入$35000 笑4

有，點解無
揸tube最平10年前都有weekly wages 500鎊
但之後唔見兩三成落coucil tax同養英女皇成家呢

I mean 唔夠洗

唔住london zone 1 zone 2其實夠
日日iceland, tesco , asda

咁賺得少過香港🙈

洗既錢都少
起碼買車無香港咁重稅

澳洲技術移民65分可以apply，但係咪75以上先穩陣？

睇咩行，有D太多人爭都要再高分D(綜合呢幾年睇嘅講法)

小弟做土木工程

同意

覺得人情味美國最濃

去d town仔三唔識7鬼婆好好笑容。

買個早餐都同你傾佢全家

外國就算三唔識7 大家都可以傾計

外國你去廁所見到個清潔伯伯 好多人都伯主動講句How are you doing

你香港商場廁所 迫d清潔阿伯同每個客入黎屙完都講88

我自己見大部份人望都唔會望人，唔會講88

自己見大部份西人遊客係會講88

(以上廁所係海港城)

睇你申請邊隻簽証同經驗，土木工程應該唔係最多人爭果D

但我之前睇SOL入面唔少都有工作經驗要求

如果你搵倒人請擔保你就易D

再research多D再問番澳洲果D移民post睇下

同意

我覺得香港人情味係零

直情係負值

成日覺得香港好有人情味果班究竟住邊架？

人情味同生活舒適度成正比
你生活少壓力少緊張，咪有心機去發放同理心去關心人
香港咁大壓力空間又少，連自己都顧唔掂點得閒理人，同人講人情味

老實就算我響香港我而家一定會閪到盡

例如按密碼開門只會預留自己入身位

絕不幫人推門

因為試過太多次太多住客等我開

入lift又做閪人
盡快關lift門

梗係啦

好似我尋日返屋企咁
兩手拎住野

前面個廢老妹下妹下行咁慢

我行快幾步按密碼

跟手望到有人出lift準備出黎

佢絲毫沒有任何動機拉門

於是我決定唔用手推門，用個身推開度門。只係岩岩好夠我身位。
度門即刻關上

於是廢老及想出閘個自私閪就目送我入lift

見人懶好人禁開lift門即怒啤
同時自己都唔做閪人衝lift門

香港已經迫癲晒所有人

大部份人都無晒耐性

係呀，但係佢哋又話好似無咗個女咁，但係我又唔係一去不回

尤其係我老豆，不過宜家說服到佢申請移民美國啦，話一齊走

當新環境新開始
其實我好佩服鬼佬0個種冒險精神
去新環境探索打工，最緊要佢地父母開通，唔會揾個孝字綁死佢地

Same

有呢種探索精神先會進步，做人其實有時真係應該冒吓險，做自己想做嘅嘢，唔好畀份工困住一世，父母喺呢啲思想教育上好重要

老豆有細佬妹喺美國，而且唔駛咁迫就可以，話為咗我所以走，帶埋我

住左外國接近七年 老實講冇一樣嘢外面差得過香港
唔係踩香港 只係覺得有時做香港人好難避免眼界唔夠闊 有時成日話9自己啲fd9縮喺香港 原意都只係因為覺得佢地每一個都有能力同值得過更好嘅生活、有更大嘅發展空間、有更好嘅將來 留喺香港係浪費佢地生命— 想佢地過得好啲

但站返喺對方立場諗.. 一切都只可以用人各有志黎概括

其實97前都係咁

鬼佬無孝呢個字

所以佢地好多都無孝呢樣野綁死，所以咪敢於去闖

其實亞洲區黎講香港人同日本人最唔敢去闖

支那人反而好敢出去搏

巴打入左籍未。恭喜你，你已經行出左第一步去探索世界

我都同你一樣成日踢同年紀朋友出去闖，唔好留響香港等死

可惜佢地都係繼續

我成日覺得香港人眼界好窄

我去完西方國家後覺得出面真係無野差過香港，真心

D人成日話咩香港多野食口腔期果班唔該摺埋
我地唔係成世要滿足口腹之慾

你見Donald trump身為世界上最有權力既人佢都係食漢堡包薯條就滿足
你又唔見佢餐餐鮑參翅肚

但老實好多港豬無地鐵迫，無譚仔食真係唔掂

日本人我覺得都敢過香港人
因為佢地工作環境同"唔好麻煩人"既文化太閪逼走佢地

口腹之慾一定要滿足既
但唔係局限響譚仔囉
china town都可以間唔間去，飲個茶無可厚非
但都要行出china town試下唔同異地美食

你死喇踩港

放棄你本bc

公司好多人留學返嚟，但英文仲係嘛嘛

日本人放洋點流？

環境問題，只要佢讀書範圍內有華戈堆就唔使諗住英文會好得去邊，何況互聯網關係令你主動接觸英文機會又低左

其實有好多工香港根本冇得做，要做就一定要去外國發，一係就放棄理想留香港繼續金融地產建築

佢放棄完可以拎多一次彈出彈入架

我無踩，我係將我客觀既觀察講出黎

白食白住先叫蝗蟲呀on9 拎綜援搶公屋個d呀

出街唔受sell就即刻屌鳩人，一入鋪頭就即刻人釘人hard sell煩到你嘔，重慣性劏客，真係好撚有人情味

人唔笑狗都吠

差唔多啦，我而家去秋葉原都比女僕追九條街

以前香港有人情味好多，就係回歸左之後有sars都眨到
不過呢十年真係人情淡薄左，老實講，都少左同人出街食飯
寧願自己煮下飯，睇下youtube仲開心

又95搭7 la

出過去話同意樓主個班主要係因為佢地撈5掂
同大6搞移民撈5掂最後返返大6發展一樣ge心態

香港揾到錢既行業同外國好唔同，唔少移民人仕睇到流哂口水

你叫我而家回流都唔知點生存，返五日半，OT，假期又少，空氣又差人又多又無野玩

最重要人地比你既尊重，香港係揾唔到

搭地鐵食譚仔有咩問題？

你話無問題咪無問題囉

樓主係傻尻支那仔玩分化

我寧願俾人誤會係5毛都要用同一topic
方便狙擊5毛

10個香港人10個都係最鍾意睇人仆街

無人情味 欺善怕惡 唔團結

垃圾地方

真，之前同班香港人食飯，見人係電車出嚟仆街成班係到笑，無下次

我都係
但一去外國個心情鬆哂就會想幫人

成班支那人

正一賤種支那人

讀書時期已經無尊重啦
"咁蠢既你？咁既數都唔識計！？"
vs
" Good effort! But it could be done with this method, let me show you ..."
你想響邊種教育環境下讀書

其實好怪，平時見就話香港搵錢易，但一去上班台就好多post話邊行邊行喺外國先有前途有出路搵到食，香港就只有等乞食

外國地大，揾錢個餅都大過人
就係咁簡單

你個人效率高就覺得香港唔惦

你去走轉旺角

搵錢易係炒賣嗰啲人嗟

你睇左呢段片就會明白
亞洲個套=威權欺壓教育

垃圾文化黎

因為搵到食既唔會出聲，廢事你搶佢飯碗

香港分餅仔遊戲
人多餅細

其實唔係垃唔垃圾，係出到個社會會有咩人

西方教育都教到班white trash出黎，但自由教育多數出到諾貝爾獎得主

英國早排bbc都請咋中國老師黎英國教班中學生，無可否認紀律真係好左，但同時都扼殺佢地既創造性

教育下一代真係要難題黎，要因材施教，但我個人比較完，真係西方>中方

香港好多野真係垃圾黎
一味威權

話說: 我近排識左d被挖角到香港教大學既教授
佢地話，香港好多野表面上好似好勁，實質垃圾到極，香港本地人只係一味屌話點解高層位全是外人甚至係講普通話既做哂，因為香港個套根本唔撚掂，香港人做事快，高效率，做中層以下一流，負責執行，但想政策想策略就不了

剩係識揀精英，但又培養唔到自己既人材
好既材料都浪費哂

教育真係兩邊都有缺點
無得講到一邊完美一邊衰到貼地

唔指中國，東亞包含日韓，都係重視學生嘅紀律性，西方重視學生嘅創造性。
師生地位上面，東方嗰套都係權威主義，反而西方嗰種鼓勵學習同以啟發者嘅角色去施教，真係優勝好多

香港而家係食緊老本，D精英一早走哂，剩返D垃圾係到呃人工

而家香港仲有咩行業可以輸出外國，早幾年仲有黨鐵，最近炒左車名聲又差左

認真想唔問，3x歲想走有咩方法? 由低做起都肯

砍掉重練

香港得做銀行業先似返個人，其他又奴工假又六天工作，跟本痴撚線

日本，阿豬阿狗都收

唉

做盛行，咩學歷，ielts有無8777

就算想番香港 外國護照好難拎 唔該個d有父母親戚幹個d 好好珍惜留外國ge機會同時間

利申 移左美國3年 起馬拎埋公民先

唔識日文，如果可以想離開亞洲，想去歐美地區

做project management, 但唔係工程師個D
有個Sci degree, 今年9月開始讀MSc
IELTS 考左都成10年, Overall 得7 (7.5/9/5.5/6)
唉...

1. 睇下各大移民局睇你職業入唔入技移
2. master讀左未必補得番你3x歲扣既分
3. 考ielts general , 死都要考掂佢大大加分

之前有條友全家移左民去日本富良野做農夫

直接去外國讀MSc

屋企冇咩錢, 負擔唔到去外國

德國免費

1嗯, IELTS 真係放底左好多年, 要D時間pick up 返

上ielts班惡補啦

500歐一個sem嫁

500歐香港只夠比留位費

我7年前比留位費係 3 credits 6300，留位費都唔夠

想請問下IELTS General 係易D?
有冇考完之後有效幾多年?

好似計分鬆d, 但黎緊年中會改制
考完計兩年

利申：準備報班

有樓嘅套現，3百萬左右投資移民都仲有得揀
無錢嘅技術移民
條件再差D嘅日本、南美，但唔係人人啱，最少都要學多種英文以外嘅言語

西方係全方面發展，你是旦一樣發掘到都可以萌芽
但香港唔係，剩係社會取態重商輕文史哲就已經注定得一條路行，除左握殺好多潛力新秀，長久落去呢個社會一定見底崩潰

錢ga問題其實又5係甘講ga, 係低下層你先會甘覺得je.
回流ga話你係外面比人招入黎會爽好多ga.
剩係包住都值100~150k到la.
我自己屋企租jor出去都150k到,
加埋月薪有300k, 連埋公司其他野有時會多50k, 打工黎講算中層收入la.
公司福利香港好好多, 飛英美日韓多, 我未坐過經濟艙ga
中層或以上其實就算係外面都差5多ga.
同個職位出到外面都係150~180k到,
仲未必有包住之餘, 包都未必有甘好.
而係喺hk先有多50k係公司預多比你ga, 中國特色haha
當然有時都會因為公司成本問題用曬咪mo lor.
至於尊重問題, 香港就真係太極端.
佢5理你咩人港共一條心一齊diu你ga,
就好似貧民窟犯罪率高5講, 剩係識diu人歧視佢甘

香港工業單一化，淨係得商業金融買賣可以搵到真銀，想做其他嘅只有乞食
外國地方大行業廣闊，每一行都可以搵都生存空間，只要你唔怕辛苦

特首： 大灣多機遇

wfc d機遇咪俾大陸高官貪囉
我係加拿大去d細省平平凡凡咁做都勉強過到中產生活，係香港食屎都得

咪就係囉
普通家庭要求都係坐洋樓養番狗
仔女讀書好同快樂成長
香港既門檻太高太窄喇

正解

都唔關事，而係喺香港唔做金融就食得屎，變相迫人做d唔啱自己嘅工

即係窄囉咩唔關事，工種已經夠窄
就當你入到金融業，你唔係做trader /高層/ brokers又死

之後呢，你揾到既錢夠買香港咩樓先，供唔供到小朋友讀書先，物質心靈滿唔滿足到一家先

咁都叫唔高唔窄真係吹到啤一聲

每一個國家都有自己嘅問題，我睇人好人地都睇你好，既然真係咁多不滿就自己努力作改變，唔好以為個國家會你改變。講話咩無可能blablabla果啲人就返屋企打飛機睇tvb上連登踩香港，對你嘅人生唔會有咩大幫助。

學生扮人生教練?

即block

學生呢個身份代表啲咩？學生就代表我年紀輕人生無歷練？我出咗嚟做嘢而家再讀大學唔通又要話你聽？用職位嚟判斷一個人嘅你先最無資格批評人。

估唔到連登咁多人踩港

e+5係價值觀係講緊環境wor.
甘ge思維同班新移民一樣, 話咩同樣ge價格可以係大6點點點
有得甘講ga咩 甘你5移民去印度非洲個d第三國家生活
仲5即變皇帝 人往高處看, 5係往低處走lor

真，所以我直接去我想去既地方。
以前聽好多你依種說話，而家睇到真係好開心

係外國4皮勁好駛
仲要4皮係hk已經專才既價

有心直接出國上language course, 上住揾工好過啦

人工會低過香港，但乎合大家要求

e+就係diu你ed新移民, 蝗蟲係講緊你自己

現在連南韓人都睇唔起香港了